[
   {
      "link": "https://lb.ua/news/2024/02/16/598878_ukraina_pidpisala_dvostoronnyu_ugodu.html",
      "header": "Україна підписала двосторонню угоду про безпекову співпрацю із Францією\n                                ",
      "text": "Сьогодні, 16 лютого, президенти України та Франції Володимир Зеленський та Емманюель Макрон підписали двосторонню угоду про безпекову співпрацю в межах рамкової декларації \"Групи семи\". Про це повідомляє “Європейська правда”. Як розповів Макрон на спільній пресконференції, двостороння угода \"конкретизує обов'язання, які ми взяли з країнами G7 на Вільнюському саміті НАТО в липні минулого року\". \"Наша підтримка не тільки довгострокова, але й також має колективний намір, оскільки Британія та Німеччина вже підписали цю угоду\", – наголосив президент Франції.  \nПідписуйтесь на наш  Google News\n Безпекові гарантії: чого прагне Україна За дорученням Володимира Зеленського весною 2022-го була створена Міжнародну робочу групу з питань гарантій безпеки, яку очолили Андерс Фог Расмуссен і Андрій Єрмак. У вересні 2022 року група презентувала Київський безпековий договір.  У липні 2023, на спільній пресконференції з генеральним секретарем НАТО, президент Володимир Зеленський сказав, що Україна потребує отримання безпекових гарантій перед тим, як вона стане членом Альянсу. Ці гарантії мають бути не \"замість НАТО\", а на шляху до нього, наголосив він. Президент сказав, що зараз реальних юридичних гарантій безпеки від партнерів держава не має, тож це може стати першим юридичним документом. А потім Україна може отримати окремі гарантії з окремими країнами-гарантами. У цих документах пропишуть конкретні речі, яких Україні не вистачає, наприклад, ППО, авіації – і підписанти гарантій працюватимуть над тим, аби закрити ці потреби. До цього документу можуть долучитися не лише члени G7, а й інші країни, хоча від початку документ орієнтований саме на \"Велику сімку\". У липні країни Group of 7 підписали декларацію про довгострокові гарантії безпеки та економічну підтримку України. Підписанти сприятимуть реформам, які потрібні для членства України у НАТО. Наступним кроком є укладення двосторонніх безпекових угод між Україною та окремими країнами-гарантами. Докладно про це – в матеріалі \"Гарантії безпеки від G7. Реальний успіх України\". 5 грудня у Києві представники ЄС та Міноборони визначили дев'ять пріорітетів довгострокових гарантій безпеки для України. Серед іншого, йдеться про співпрацю ЄС з українською оборонною промисловістю. 12 січня першу безпекову угоду Україна підписала з Великою Британією. Сторони уклали \"Угоду про співробітництво у сфері безпеки між Україною і Сполученим королівством Великої Британії та Північної Ірландії\". Він діятиме десять років і може бути продовженим. 16 лютого Україна і Німеччина підписали угоду про гарантії безпеки.",
      "article": "Україна підписала двосторонню угоду про безпекову співпрацю із Францією\n",
      "header_ner": [
         [
            "Україна",
            "LOC"
         ],
         [
            "Францією",
            "LOC"
         ]
      ],
      "text_ner": [
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "Франції",
            "LOC"
         ],
         [
            "Володимир Зеленський",
            "PERS"
         ],
         [
            "Емманюель Макрон",
            "PERS"
         ],
         [
            "Групи семи",
            "ORG"
         ],
         [
            "Європейська правда",
            "ORG"
         ],
         [
            "Макрон",
            "PERS"
         ],
         [
            "G7",
            "ORG"
         ],
         [
            "Вільнюському саміті НАТО",
            "ORG"
         ],
         [
            "Британія",
            "LOC"
         ],
         [
            "Німеччина",
            "LOC"
         ],
         [
            "Франції",
            "LOC"
         ],
         [
            "Google News",
            "ORG"
         ],
         [
            "Україна",
            "LOC"
         ],
         [
            "Володимира Зеленського",
            "PERS"
         ],
         [
            "Міжнародну робочу групу",
            "ORG"
         ],
         [
            "Андерс Фог Расмуссен",
            "PERS"
         ],
         [
            "Андрій Єрмак",
            "PERS"
         ],
         [
            "Київський безпековий договір",
            "MISC"
         ],
         [
            "НАТО",
            "ORG"
         ],
         [
            "Володимир Зеленський",
            "PERS"
         ],
         [
            "Україна",
            "LOC"
         ],
         [
            "Альянсу",
            "ORG"
         ],
         [
            "НАТО",
            "ORG"
         ],
         [
            "Україна",
            "LOC"
         ],
         [
            "Україні",
            "LOC"
         ],
         [
            "ППО",
            "ORG"
         ],
         [
            "G7",
            "ORG"
         ],
         [
            "Велику сімку",
            "MISC"
         ],
         [
            "Group of 7",
            "ORG"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "НАТО",
            "LOC"
         ],
         [
            "Україною",
            "LOC"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "Києві",
            "LOC"
         ],
         [
            "ЄС",
            "ORG"
         ],
         [
            "Міноборони",
            "ORG"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "ЄС",
            "ORG"
         ],
         [
            "Україна",
            "LOC"
         ],
         [
            "Великою Британією",
            "LOC"
         ],
         [
            "Угоду про співробітництво у сфері безпеки",
            "MISC"
         ],
         [
            "Україною",
            "LOC"
         ],
         [
            "Сполученим королівством Великої Британії",
            "LOC"
         ],
         [
            "Північної Ірландії",
            "LOC"
         ],
         [
            "Україна",
            "LOC"
         ],
         [
            "Німеччина",
            "LOC"
         ]
      ]
   },
   {
      "link": "https://lb.ua/news/2024/02/16/598867_zelenskiy_pribuv_parizha.html",
      "header": "Зеленський прибув до Парижа\n                                ",
      "text": "Президент України Володимир Зеленський прибув у столицю Франції. Як ідеться в дописі Зеленського у соцмережах, запланована зустріч із Еммануелем Макроном і підписання важливої угоди.  \"Наша співпраця дає результати в захисті життя України та всієї нашої Європи\", - зазначив глава держави. BFM TV повідомляє, що почалася зустріч лідерів України і Франції у Єлисейському палаці. Volodymyr Zelensky reçu par Emmanuel Macron à l'Élysée pic.twitter.com/GNgAM9jhNY— BFMTV (@BFMTV) February 16, 2024 ",
      "article": "Зеленський прибув до Парижа\n",
      "header_ner": [
         [
            "Зеленський",
            "PERS"
         ],
         [
            "Парижа",
            "LOC"
         ]
      ],
      "text_ner": [
         [
            "Президент України",
            "ORG"
         ],
         [
            "Володимир Зеленський",
            "PERS"
         ],
         [
            "Франції",
            "LOC"
         ],
         [
            "Зеленського",
            "PERS"
         ],
         [
            "Еммануелем Макроном",
            "PERS"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "Європи",
            "LOC"
         ],
         [
            "BFM TV",
            "ORG"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "Франції",
            "LOC"
         ],
         [
            "Єлисейському палаці",
            "LOC"
         ],
         [
            "Volodymyr Zelensky reçu par Emmanuel Macron",
            "ORG"
         ],
         [
            "GNgAM9jhNY",
            "ORG"
         ],
         [
            "BFMTV",
            "ORG"
         ],
         [
            "BFMTV",
            "ORG"
         ],
         [
            "February 16",
            "ORG"
         ]
      ]
   },
   {
      "link": "https://lb.ua/news/2024/02/16/598852_zelenskiy_i_prezident_nimechchini.html",
      "header": "Зеленський і президент Німеччини обговорили підготовку до Конференції з відновлення України\n                                ",
      "text": "Президент України Володимир Зеленський у межах робочого візиту до Німеччини провів зустріч із федеральним президентом Франком-Вальтером Штайнмаєром. Як ідеться на сайті глави держави, ознайомив співрозмовника із ситуацією на фронті та актуальними потребами українських військових. Президенти наголосили на важливості запуску спільного виробництва озброєнь та приділили увагу реалізації формули миру. Також ішлося про подальший розвиток муніципальних і міжрегіональних партнерств між Україною та Німеччиною. Сторони узгодили подальші кроки щодо підготовки до наступної Конференції з відновлення України, яка має відбутися в Берліні у червні 2024 року.  16 лютого Зеленський прибув до Німеччини для участі у Мюнхенській безпековій конференції та зустрічі з партнерами з цих країн. Президент України і канцлер Німеччини підписали цього безпекову угоду. Також Німеччина оголосила новий пакет допомоги – на 1,1 млрд євро.  ",
      "article": "Зеленський і президент Німеччини обговорили підготовку до Конференції з відновлення України\n",
      "header_ner": [
         [
            "Зеленський",
            "PERS"
         ],
         [
            "Німеччини",
            "LOC"
         ],
         [
            "Конференції",
            "ORG"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ]
      ],
      "text_ner": [
         [
            "Президент України",
            "ORG"
         ],
         [
            "Володимир Зеленський",
            "PERS"
         ],
         [
            "Німеччини",
            "LOC"
         ],
         [
            "Франком-Вальтером Штайнмаєром",
            "PERS"
         ],
         [
            "Президенти",
            "ORG"
         ],
         [
            "Україною",
            "LOC"
         ],
         [
            "Німеччиною",
            "LOC"
         ],
         [
            "Конференції",
            "ORG"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "Берліні",
            "LOC"
         ],
         [
            "Зеленський",
            "PERS"
         ],
         [
            "Німеччини",
            "LOC"
         ],
         [
            "Мюнхенській безпековій конференції",
            "ORG"
         ],
         [
            "Президент України",
            "ORG"
         ],
         [
            "Німеччини",
            "LOC"
         ],
         [
            "Німеччина",
            "LOC"
         ]
      ]
   },
   {
      "link": "https://lb.ua/news/2024/02/16/598846_mzs_nazvalo_nepriynyatnimi.html",
      "header": "МЗС назвало неприйнятними антиукраїнські акції в Польщі\n                                ",
      "text": "Міністерство закордонних справ вважає неприйнятними антиукраїнські акції в Польщі.  Як зазначив речник відомства Олег Ніколенко, серед останніх прикладів таких акцій - псування українського зерна на кордоні та вчорашня демонстрація фермерів у Вроцлаві із антиукраїнськими гаслами.  \"Ці акції, на додаток до блокування польсько-українського кордону, не лише завдають численних збитків українській економіці, яка і так потерпає від російської агресії, але і порушують принципи українсько-польської солідарності. Українці платять своїми життями, аби польські та інші європейські міста жили в мирі. Це не має забуватися або сприйматися як належне\", - наголосив Ніколенко. Речник МЗС підкреслив, що \"будь-які намагання радикальними або антиринковими заходами послабити економіку України лише підважуватимуть здатність стримувати агресію Росії, створюватимуть додаткові загрози безпеці Польщі та її добробуту\". Ніколенко додав, що українська сторона завжди виступала за конструктивний підхід вирішення питань, пов’язаних із транзитом зернових і торгівлею.  \"Очікуємо, що аналогічного підходу дотримуватиметься і влада Польщі, зокрема і в питаннях ефективного запобігання протиправним діям проти українських вантажів, належного реагування на риторику, яка завдає шкоди двостороннім відносинам\", - підкреслив речник українського міністерства.  16 лютого польські аграрії заблокували шостий пункт пропуску на кордоні з Україною. Йдеться про КПП \"Корчова – Краківець\", а 20 лютого мають заблокувати усі переходи кордону між обома державами. Міністр сільського господарства Польщі Чеслав Секерський після зустрічі з представниками фермерів повідомив, що Україна і Польща ведуть переговори про укладення угоди щодо сільськогосподарських товарів. 15 лютого прем'єр-міністр України Денис Шмигаль обговорив критичну ситуацію на кордоні із польським колегою Дональдом Туском. Глава українського уряду акцентував увагу на ситуації, коли польські страйкарі розсипали зерно. Інцидент стався 11 лютого. Тоді страйкарі зупинили три вантажівки, у яких перебували українці, і висипали на дорогу зерно з машин. Поліція, яка була на місці події відкрила справу. ",
      "article": "МЗС назвало неприйнятними антиукраїнські акції в Польщі\n",
      "header_ner": [
         [
            "МЗС",
            "ORG"
         ],
         [
            "Польщі",
            "LOC"
         ]
      ],
      "text_ner": [
         [
            "Міністерство закордонних справ",
            "ORG"
         ],
         [
            "Польщі",
            "LOC"
         ],
         [
            "Олег Ніколенко",
            "PERS"
         ],
         [
            "Вроцлаві",
            "LOC"
         ],
         [
            "Ніколенко",
            "PERS"
         ],
         [
            "МЗС",
            "ORG"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "Росії",
            "LOC"
         ],
         [
            "Польщі",
            "LOC"
         ],
         [
            "Ніколенко",
            "PERS"
         ],
         [
            "Польщі",
            "LOC"
         ],
         [
            "Україною",
            "LOC"
         ],
         [
            "КПП",
            "ORG"
         ],
         [
            "Корчова",
            "LOC"
         ],
         [
            "Краківець",
            "LOC"
         ],
         [
            "Міністр сільського господарства Польщі",
            "ORG"
         ],
         [
            "Чеслав Секерський",
            "PERS"
         ],
         [
            "Україна",
            "LOC"
         ],
         [
            "Польща",
            "LOC"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "Денис Шмигаль",
            "PERS"
         ],
         [
            "Дональдом Туском",
            "PERS"
         ]
      ]
   },
   {
      "link": "https://lb.ua/news/2024/02/16/598839_ochevidno_vin_ubitiy_putinim-.html",
      "header": "“Очевидно, він убитий Путіним”, – Зеленський про смерть Навального\n                                ",
      "text": "Президент України Володимир Зеленський впевений, що Олексій Навальний, про смерть якого у російській колонії стало відомо сьогодні, був убитий Путіним.  Про це глава держави сказав під час брифінгу з канцлером Німеччини Олафом Шольцом.  \"Стало відомо, що в російській тюрмі загинув Олексій Навальний. Очевидно, він убитий Путіним, які і тисячі інших закатованих, замучених через одну цю істоту. Путіну все одно, хто загине, аби тільки він зберіг свої позиції. І саме тому він не має зберегти нічого. Путін все повинен програти, все повинен втратити і відповідати за скоєне\", – сказав Зеленський.  Олаф Шольц також прокоментував смерть Навального.  “Це нас дуже пригнічує. Я зустрічався з ним у Берліні, коли він лікувався в Німеччині від наслідків отруєння, спілкувався з ним про відвагу, яка була потрібна, щоб повернутися в Росії. Він заплатив за це життя”, – сказав він. Нагадаємо, сьогодні, 16 лютого, політик Олексій Навальний помер у виправній колонії №3 у Ямало-Ненецькому автономному окрузі.",
      "article": "“Очевидно, він убитий Путіним”, – Зеленський про смерть Навального\n",
      "header_ner": [
         [
            "Путіним",
            "PERS"
         ],
         [
            "Зеленський",
            "PERS"
         ],
         [
            "Навального",
            "PERS"
         ]
      ],
      "text_ner": [
         [
            "Президент України",
            "ORG"
         ],
         [
            "Володимир Зеленський",
            "PERS"
         ],
         [
            "Олексій Навальний",
            "PERS"
         ],
         [
            "Путіним",
            "PERS"
         ],
         [
            "Німеччини",
            "LOC"
         ],
         [
            "Олафом Шольцом",
            "PERS"
         ],
         [
            "Олексій Навальний",
            "PERS"
         ],
         [
            "Путіним",
            "PERS"
         ],
         [
            "Путіну",
            "PERS"
         ],
         [
            "Путін",
            "PERS"
         ],
         [
            "Зеленський",
            "PERS"
         ],
         [
            "Олаф Шольц",
            "PERS"
         ],
         [
            "Навального",
            "PERS"
         ],
         [
            "Берліні",
            "LOC"
         ],
         [
            "Німеччині",
            "LOC"
         ],
         [
            "Росії",
            "LOC"
         ],
         [
            "Олексій Навальний",
            "PERS"
         ],
         [
            "колонії №3",
            "ORG"
         ],
         [
            "Ямало-Ненецькому автономному окрузі",
            "LOC"
         ]
      ]
   },
   {
      "link": "https://lb.ua/news/2024/02/16/598741_provalna_repetitsiya_sunaka.html",
      "header": "Провальна репетиція для Сунака: лейбористи виграли довибори у Британії (оновлено)\n                                ",
      "text": "У Великій Британії 15 лютого відбулися довибори депутатів парламенту на двох округах. За результатами підрахунку голосів, які стали відомі вранці п'ятниці, обидва місця у Палаті громад дісталися представникам опозиційної до уряду Ріші Сунака партії лейбористів.  Як стверджує BBC, попри те, що вибори охопили лише два з 650 округів у Сполученому Королівстві, їхні підсумки впливають на політичне життя усієї країни.  Лейбористи перемогли у Веллінгборо, у центральній Англії, яке підтримувало консервативну партію з 2005 року, і у Кінгсвуді на південному заході країни. Політологи відзначають практично безпрецедентну за часів після Другої світової війни зміну електоральних настроїв, коли виборці, що на загальних виборах підтримували консерваторів, нині віддали голоси за кандидатів від опозиції.   \nПідписуйтесь на наш  Google News\n Лідер лейбористів Кір Стармер вже заявив, що довибори \"продемонстрували прагнення британців до змін і їхню готовність довірити ці зміни саме лейбористам\".  \n\n\nФото: EPA/UPG \n    Лідер британської опозиції й Лейбористської партії Кір Стармер\n Для консерваторів і прем'єра Ріші Сунака це вкрай тривожна тенденція. Хоч партія вже і виступила із заявою про те, що лідерство голови уряду \"є міцним і не зазнає змін\", питання збереження влади на загальних виборах, які мають відбутися цьогоріч, стає як ніколи гострим.  У кінцевому кварталі 2023 уряд Сунака допустив у Сполученому Королівстві рецесію – ВВП Британії впав, що теж ставить під сумнів вдалу для консерваторів виборчу кампанію-2024. Як пише Bloomberg, поганою новиною для консерваторів є також успіх популістської антиміграційної партії “Reform UK”, до якої увійшли радикальні прихильники Brexit: партія набрала 13% голосів у Веллінгборо. Це викликає у стратегів торі побоювання щодо можливого розколу правих, адже “Reform UK” може перетягнути на себе консервативний електорат. \n\n\nФото: EPA/UPG \n    Лідер правої партії “Reform UK” Річард Тайс\n BBC зазначає, що у Британії парламентські вибори, скоріше за все, відбудуться у другій половині 2024 року, найпізніше − 28 січня 2025 року. Оскільки британським законодавством 17 грудня 2024 року визначено як останній день роботи нинішньої Палати громад, існує велика ймовірність, що вибори пройдуть саме в грудні 2024 року. Після 14 років правління консерваторів лейбористи мають шанс повернутися у владу. В опитуваннях вони лідирують ще з грудня 2021 року, і відтоді в країні сталися кілька політичних криз, внаслідок яких пішли у відставку консервативні уряди Бориса Джонсона та Елізабет Трасс, а позиції лейбористів посилилися.",
      "article": "Провальна репетиція для Сунака: лейбористи виграли довибори у Британії (оновлено)\n",
      "header_ner": [
         [
            "Сунака",
            "PERS"
         ],
         [
            "Британії",
            "LOC"
         ]
      ],
      "text_ner": [
         [
            "Великій Британії",
            "LOC"
         ],
         [
            "Палаті громад",
            "ORG"
         ],
         [
            "Ріші Сунака",
            "PERS"
         ],
         [
            "BBC",
            "ORG"
         ],
         [
            "Сполученому Королівстві",
            "LOC"
         ],
         [
            "Лейбористи",
            "LOC"
         ],
         [
            "Веллінгборо",
            "LOC"
         ],
         [
            "Англії",
            "LOC"
         ],
         [
            "Кінгсвуді",
            "LOC"
         ],
         [
            "Другої світової війни",
            "MISC"
         ],
         [
            "Google News",
            "ORG"
         ],
         [
            "Кір Стармер",
            "PERS"
         ],
         [
            "EPA",
            "ORG"
         ],
         [
            "UPG",
            "ORG"
         ],
         [
            "Лейбористської партії",
            "ORG"
         ],
         [
            "Кір Стармер",
            "PERS"
         ],
         [
            "Ріші Сунака",
            "PERS"
         ],
         [
            "Сунака",
            "PERS"
         ],
         [
            "Сполученому Королівстві",
            "LOC"
         ],
         [
            "ВВП Британії",
            "ORG"
         ],
         [
            "Bloomberg",
            "ORG"
         ],
         [
            "Reform UK",
            "ORG"
         ],
         [
            "Brexit",
            "ORG"
         ],
         [
            "Веллінгборо",
            "PERS"
         ],
         [
            "Reform UK",
            "MISC"
         ],
         [
            "EPA",
            "ORG"
         ],
         [
            "UPG",
            "ORG"
         ],
         [
            "Reform UK",
            "ORG"
         ],
         [
            "Річард Тайс  BBC",
            "PERS"
         ],
         [
            "Британії",
            "LOC"
         ],
         [
            "Палати громад",
            "ORG"
         ],
         [
            "Бориса Джонсона",
            "PERS"
         ],
         [
            "Елізабет Трасс",
            "PERS"
         ]
      ]
   },
   {
      "link": "https://lb.ua/news/2024/02/16/598831_kabmin_pogodiv_priznachennya_sergiya.html",
      "header": "Кабмін погодив призначення Сергія Тюріна на посаду голови Хмельницької ОВА\n                                ",
      "text": "Кабінет міністрів погодив призначення Сергія Тюріна на посаду голови Хмельницької обласної державної адміністрації.  Про це повідомив представник Кабміну у Верховній Раді Тарас Мельничук. “Погоджено призначення Тюріна Сергія Григоровича головою Хмельницької обласної державної адміністрації”, – йдеться в повідомленні. Зазначимо, що Сергій Тюрін займає посаду першого заступника голови Хмельницької ОВА, а також виконував обов’язки голови після звільнення Сергія Гамалія навесні минулого року.  15 березня 2023 року президент Володимир Зеленський підписав укази про звільнення трьох керівників обласних військових адміністрацій - Хмельницької, Донецької та Одеської.",
      "article": "Кабмін погодив призначення Сергія Тюріна на посаду голови Хмельницької ОВА\n",
      "header_ner": [
         [
            "Кабмін",
            "ORG"
         ],
         [
            "Сергія Тюріна",
            "PERS"
         ],
         [
            "Хмельницької ОВА",
            "ORG"
         ]
      ],
      "text_ner": [
         [
            "Кабінет міністрів",
            "ORG"
         ],
         [
            "Сергія Тюріна",
            "PERS"
         ],
         [
            "Хмельницької обласної державної адміністрації",
            "ORG"
         ],
         [
            "Кабміну",
            "ORG"
         ],
         [
            "Верховній Раді",
            "ORG"
         ],
         [
            "Тарас Мельничук",
            "PERS"
         ],
         [
            "Тюріна Сергія Григоровича",
            "PERS"
         ],
         [
            "Хмельницької обласної державної адміністрації",
            "ORG"
         ],
         [
            "Сергій Тюрін",
            "PERS"
         ],
         [
            "Хмельницької ОВА",
            "ORG"
         ],
         [
            "Сергія Гамалія",
            "PERS"
         ],
         [
            "Володимир Зеленський",
            "PERS"
         ],
         [
            "Хмельницької",
            "LOC"
         ],
         [
            "Донецької",
            "LOC"
         ],
         [
            "Одеської",
            "LOC"
         ]
      ]
   },
   {
      "link": "https://lb.ua/news/2024/02/16/598825_chlenstvo_nato_iedina_nadiyna.html",
      "header": "\"Членство в НАТО - єдина надійна гарантія безпеки для України\", - Кличко на Мюнхенській конференції\n                                ",
      "text": "Мер Києва Віталій Кличко на всіх зустрічах і заходах під час Мюнхенської конференції з безпеки говоритиме про критичну важливість розпочати процес вступу України до НАТО. Про це Кличко повідомив у своєму Telegram-каналі. «Ключове: нова архітектура європейської безпеки неможлива сьогодні без України. І наші партнери це розуміють. Але переконаний, діяти в цій ситуації вони повинні рішучіше і активніше. І наголошуватиму на всіх зустрічах в Мюнхені, що критично важливо розпочати процес вступу України до НАТО. Поставити його на стабільні «рейки». Це буде потужним сигналом для українського суспільства та застереженням для Путіна», - повідомив Віталій Кличко. Він також зазначив, що на Трансатлантичному форумі CSU, який відбувається в перший день роботи конференції, обговорюється подальша допомога Україні. \n\n\nФото: t.me/vitaliy_klitschko \n    Віталій Кличко\n «Беру участь у Трансатлантичному форумі CSU, що відбувається зараз. Подальшу допомогу Україні і необхідні зусилля країн ЄС та США обговорюємо з генеральним секретарем НАТО Єнсом Столтенбергом, головою Єврокомісії Урсулою фон дер Ляєн, премʼєром Баварії Маркусом Зьодером, президентом Міжнародного республіканського інституту (IRI) Деном Салліваном», - наголосив Кличко.  Раніше повідомлялося, що мер Києва, голова Асоціації міст України Віталій Кличко візьме участь у ювілейній, 60-ій Мюнхенській конференції з безпеки, яка відбудеться з 16 по 18 лютого. Кличко має зустрітися з делегацією сенаторів США, Головою ХДС у Бундестазі Александром Добріндтом, Європейським комісаром з питань бюджету Йоханнесом Ханом та іншими політиками, які підтримують Україну та мають вплив на розширення військової та економічної допомоги. Також Кличко виступить спікером на панелі, організованій Інститутом Маккейна та присвяченій Україні.",
      "article": "\"Членство в НАТО - єдина надійна гарантія безпеки для України\", - Кличко на Мюнхенській конференції\n",
      "header_ner": [
         [
            "НАТО",
            "LOC"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "Кличко",
            "PERS"
         ],
         [
            "Мюнхенській конференції",
            "ORG"
         ]
      ],
      "text_ner": [
         [
            "Києва",
            "LOC"
         ],
         [
            "Віталій Кличко",
            "PERS"
         ],
         [
            "Мюнхенської конференції з безпеки",
            "ORG"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "НАТО",
            "LOC"
         ],
         [
            "Кличко",
            "PERS"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "Мюнхені",
            "LOC"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "НАТО",
            "LOC"
         ],
         [
            "Путіна",
            "PERS"
         ],
         [
            "Віталій Кличко",
            "PERS"
         ],
         [
            "Трансатлантичному форумі CSU",
            "ORG"
         ],
         [
            "Україні",
            "LOC"
         ],
         [
            "Віталій Кличко",
            "PERS"
         ],
         [
            "Трансатлантичному форумі CSU",
            "ORG"
         ],
         [
            "Україні",
            "LOC"
         ],
         [
            "ЄС",
            "ORG"
         ],
         [
            "США",
            "LOC"
         ],
         [
            "генеральним секретарем НАТО",
            "ORG"
         ],
         [
            "Єнсом Столтенбергом",
            "PERS"
         ],
         [
            "Єврокомісії Урсулою фон дер Ляєн",
            "ORG"
         ],
         [
            "Баварії",
            "ORG"
         ],
         [
            "Маркусом Зьодером",
            "PERS"
         ],
         [
            "Міжнародного республіканського інституту",
            "ORG"
         ],
         [
            "IRI",
            "ORG"
         ],
         [
            "Деном Салліваном",
            "PERS"
         ],
         [
            "Кличко",
            "PERS"
         ],
         [
            "Києва",
            "LOC"
         ],
         [
            "Асоціації міст України",
            "ORG"
         ],
         [
            "Віталій Кличко",
            "PERS"
         ],
         [
            "60-ій Мюнхенській конференції з безпеки",
            "ORG"
         ],
         [
            "Кличко",
            "PERS"
         ],
         [
            "США",
            "LOC"
         ],
         [
            "Головою ХДС",
            "ORG"
         ],
         [
            "Бундестазі",
            "LOC"
         ],
         [
            "Александром Добріндтом",
            "PERS"
         ],
         [
            "Європейським комісаром з питань бюджету",
            "ORG"
         ],
         [
            "Йоханнесом Ханом",
            "PERS"
         ],
         [
            "Україну",
            "LOC"
         ],
         [
            "Кличко",
            "PERS"
         ],
         [
            "Інститутом Маккейна",
            "ORG"
         ],
         [
            "Україні",
            "LOC"
         ]
      ]
   },
   {
      "link": "https://lb.ua/news/2024/02/16/598738_senat_kanadi_nabliziv_ratifikatsiyu.html",
      "header": "Сенат Канади наблизив ратифікацію Угоди про вільну торгівлю з Україною\n                                ",
      "text": "Поки один парламент гальмує ухвалення позитивних для України рішень, інший рухається у цьому напрямку: Сенат Канади у другому читанні схвалив Угоду про вільну торгівлю з нашою країною. За повідомленням Укрінформу, для остаточного набуття чинності документу залишилося подолати три кроки: його має розглянути профільний комітет, після чого Сенат проведе фінальне голосування і передасть угоду на підпис генерал-губернатору – офіційному представнику короля Чарльза ІІІ, який є головою Канади.  Угода про вільну торгівлю між Україною та Канадою у першій редакції діяла з 2017 року і скасовувала мита на чималу кількість товарів. У вересні 2023 Президент України Володимир Зеленський і прем'єр-міністр Канад Джастін Трюдо підписали оновлену версію документа, яка розширювала дію угоди на послуги, інвестиції, комунікації та інші перспективні галузі. Вона набуде чинності після ратифікації.  Палата громад канадського парламенту свою частину процесу ратифікації Угоди про вільну торгівлю закінчила 7 лютого. Канада виділить Україні 60 мільйонів доларів для підтримки літаків F-16. ",
      "article": "Сенат Канади наблизив ратифікацію Угоди про вільну торгівлю з Україною\n",
      "header_ner": [
         [
            "Сенат Канади",
            "ORG"
         ],
         [
            "Угоди про вільну торгівлю",
            "MISC"
         ],
         [
            "Україною",
            "LOC"
         ]
      ],
      "text_ner": [
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "Сенат Канади",
            "ORG"
         ],
         [
            "Угоду про вільну торгівлю",
            "MISC"
         ],
         [
            "Укрінформу",
            "ORG"
         ],
         [
            "Сенат",
            "ORG"
         ],
         [
            "Чарльза ІІІ",
            "PERS"
         ],
         [
            "Канади",
            "LOC"
         ],
         [
            "Угода про вільну торгівлю",
            "MISC"
         ],
         [
            "Україною",
            "LOC"
         ],
         [
            "Канадою",
            "LOC"
         ],
         [
            "Президент України",
            "ORG"
         ],
         [
            "Володимир Зеленський",
            "PERS"
         ],
         [
            "Канад Джастін Трюдо",
            "PERS"
         ],
         [
            "Палата громад канадського парламенту",
            "ORG"
         ],
         [
            "Угоди про вільну торгівлю",
            "MISC"
         ],
         [
            "Канада",
            "LOC"
         ],
         [
            "Україні",
            "LOC"
         ],
         [
            "F-16",
            "ORG"
         ]
      ]
   },
   {
      "link": "https://lb.ua/news/2024/02/16/598736_prezident_i_premier_polshchi_berezni.html",
      "header": "Президент і прем'єр Польщі у березні відвідають Вашингтон\n                                ",
      "text": "Президент Польщі Анджей Дуда та прем'єр-міністр країни Дональд Туск 12 березня прибудуть до США з офіційним візитом. Зустріч польських лідерів з президентом Джо Байденом підтвердив офіційний сайт Білого дому. Поїздку буде приурочено до 25-річчя приєднання Польщі до НАТО. Очікується, що політики виступлять із заявою про свою непохитну підтримку Альянсу як єдиного механізму забезпечення спільного захисту. Також сторони узгодять позиції перед самітом НАТО, який відбудеться у Вашингтоні у липні цього року. Головною темою зустрічі буде російське вторгнення в Україну. Байден, Дуда і Туск мають \"підтвердити свою непохитну підтримку українського народу, що захищається від брутальної війни Росії, спрямованої на захоплення територій\". Серед інших тем також зазначені енергетичне партнерство, економічне співробітництво та спільна відданість США та Польщі демократичним цінностям.  У січні Анджей Дуда зустрівся із Президентом України Володимиром Зеленським. Дональд Туск прибув до Києва, де теж провів розмову із Зеленським. На спільній пресконференції було повідомлено про приєднання Польщі до декларації гарантій безпеки для України G7.  ",
      "article": "Президент і прем'єр Польщі у березні відвідають Вашингтон\n",
      "header_ner": [
         [
            "Польщі",
            "LOC"
         ],
         [
            "Вашингтон",
            "LOC"
         ]
      ],
      "text_ner": [
         [
            "Президент Польщі",
            "ORG"
         ],
         [
            "Анджей Дуда",
            "PERS"
         ],
         [
            "Дональд Туск",
            "PERS"
         ],
         [
            "США",
            "LOC"
         ],
         [
            "Джо Байденом",
            "PERS"
         ],
         [
            "Білого дому",
            "LOC"
         ],
         [
            "Поїздку",
            "LOC"
         ],
         [
            "Польщі",
            "LOC"
         ],
         [
            "НАТО",
            "LOC"
         ],
         [
            "Альянсу",
            "ORG"
         ],
         [
            "НАТО",
            "ORG"
         ],
         [
            "Вашингтоні",
            "LOC"
         ],
         [
            "Україну",
            "LOC"
         ],
         [
            "Байден",
            "PERS"
         ],
         [
            "Дуда",
            "PERS"
         ],
         [
            "Туск",
            "PERS"
         ],
         [
            "Росії",
            "LOC"
         ],
         [
            "США",
            "LOC"
         ],
         [
            "Польщі",
            "LOC"
         ],
         [
            "Анджей Дуда",
            "PERS"
         ],
         [
            "Президентом України",
            "ORG"
         ],
         [
            "Володимиром Зеленським",
            "PERS"
         ],
         [
            "Дональд Туск",
            "PERS"
         ],
         [
            "Києва",
            "LOC"
         ],
         [
            "Зеленським",
            "PERS"
         ],
         [
            "Польщі",
            "LOC"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ]
      ]
   },
   {
      "link": "https://lb.ua/news/2024/02/16/598732_palata_predstavnikiv_ssha_pishla.html",
      "header": "Палата представників США пішла на канікули, допомога для України знову відкладається\n                                ",
      "text": "Спікер Палати представників США Майк Джонсон так і не поставив на голосування законопроєкт Сенату про виділення 60 мільярдів доларів підтримки для України, скасував усі голосування, заплановані на п'ятницю, і достроково відпустив конгресменів на канікули до 28 лютого. Про це стало відомо з коментаря речника Білого дому Ендрю Бейтса для The Hill, у якому той заявив, що Джонсон \"втік, замість того, щоб припинити завдавати шкоди нашій національній безпеці\". Бейтс також додав, що це \"незаслужені канікули для того, хто допомагає вбивчій війні Росії та підриває наші стосунки з найближчими союзниками\". Офіційний акаунт Білого дому у мережі X відреагував на поведінку республіканців-трампістів яскравою ілюстрацією, де позиція президента Байдена зображена в прямому сенсі слова прямолінійною, а республіканців – манівцями \"нам потрібні норми про кордон\", \"нам не потрібні норми про кордон\", \"ми не будемо голосувати без норм про кордон\".\n\n\nФото: Акаунт Білого дому в мережі X \n\n  Спікер Джонсон відверто показав, що не збирається ставити законопроєкт на голосування у Палаті представників, коли гостро розкритикував його просто під час сенатських дебатів. Пізніше він ще раз підтвердив свою відмову, вимагаючи від Білого дому \"показати більше любові до американців\". Цей законопроєкт передбачав надання допомоги Україні, Ізраїлю і Тайваню. Він був створений на заміну ширшому законопроєкту, що, окрім допомоги цим країнам, включав дискусійне питання південного американського кордону і двічі був провалений в Сенаті. ",
      "article": "Палата представників США пішла на канікули, допомога для України знову відкладається\n",
      "header_ner": [
         [
            "Палата представників США",
            "ORG"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ]
      ],
      "text_ner": [
         [
            "Палати представників США",
            "ORG"
         ],
         [
            "Майк Джонсон",
            "PERS"
         ],
         [
            "Сенату",
            "ORG"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "Білого дому",
            "ORG"
         ],
         [
            "Ендрю Бейтса",
            "PERS"
         ],
         [
            "The Hill",
            "ORG"
         ],
         [
            "Джонсон",
            "PERS"
         ],
         [
            "Бейтс",
            "PERS"
         ],
         [
            "Росії",
            "LOC"
         ],
         [
            "Білого дому",
            "ORG"
         ],
         [
            "Байдена",
            "PERS"
         ],
         [
            "Білого дому",
            "LOC"
         ],
         [
            "Джонсон",
            "PERS"
         ],
         [
            "Палаті представників",
            "ORG"
         ],
         [
            "Білого дому",
            "ORG"
         ],
         [
            "Україні",
            "LOC"
         ],
         [
            "Ізраїлю",
            "LOC"
         ],
         [
            "Тайваню",
            "LOC"
         ],
         [
            "Сенаті",
            "LOC"
         ]
      ]
   },
   {
      "link": "https://lb.ua/news/2024/02/16/598730_predstavnik_derzhdepu_zaproshuvati.html",
      "header": "Представник Держдепу: запрошувати Україну в НАТО цьогоріч не будуть\n                                ",
      "text": "Саміт НАТО у Вашинтоні у 2024, як і минулорічний у Вільнюсі, завершиться без офіційного запрошення України до Альянсу. Таку думку в інтерв'ю \"Суспільному\" висловив представник Держепу США Деніел Сайзек.  За словами посадовця, НАТО останніми роками зміцнюється, про що свідчить приєднання Фінляндії та фінішна пряма до вступу Швеції. Проте Україна цьогоріч ще не зможе рухатися їхніми слідами. \"Попри всі розбіжності, члени НАТО погоджуються, що вступ України має обов'язково статися. Але... мабуть, вже після війни\", – відверто заявив пан Сайзек.   Попри слова про згоду усіх членів НАТО на євроатлантичний курс України, прем'єр-міністр Угорщини Віктор Орбан вбачає для нашої країни лише роль \"буферної зони\". А прем'єр Словаччини Роберт Фіцо відверто заявив, що буде блокувати вступ України до НАТО. Іншої думки президент Польщі Анджей Дуда, який говорить про початок процедури вступу ще до завершення війни. Держдепу США цього місяця довелося спростовувати інформацію про те, що адміністрація президента Байдена нібито проти вступу України до НАТО. Генсек НАТО Єнс Столтенберг вважає, що Україну все ж варто було б запросити до Альянсу на певному етапі.   Президент України Володимир Зеленський переконаний, що Україна заслуговує запрошення вже на саміті у Вашингтоні.  Зеленський також відкидав припущення, що Україна могла б стати членом НАТО \"частково\", без окупованих зараз територій.  ",
      "article": "Представник Держдепу: запрошувати Україну в НАТО цьогоріч не будуть\n",
      "header_ner": [
         [
            "Держдепу",
            "ORG"
         ],
         [
            "Україну",
            "LOC"
         ],
         [
            "НАТО",
            "LOC"
         ]
      ],
      "text_ner": [
         [
            "НАТО",
            "ORG"
         ],
         [
            "Вашинтоні",
            "LOC"
         ],
         [
            "Вільнюсі",
            "LOC"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "Альянсу",
            "LOC"
         ],
         [
            "Суспільному",
            "ORG"
         ],
         [
            "Держепу США",
            "ORG"
         ],
         [
            "Деніел Сайзек",
            "PERS"
         ],
         [
            "НАТО",
            "LOC"
         ],
         [
            "Фінляндії",
            "LOC"
         ],
         [
            "Швеції",
            "LOC"
         ],
         [
            "Україна",
            "LOC"
         ],
         [
            "НАТО",
            "ORG"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "Сайзек",
            "PERS"
         ],
         [
            "НАТО",
            "ORG"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "Угорщини",
            "LOC"
         ],
         [
            "Віктор Орбан",
            "PERS"
         ],
         [
            "Словаччини",
            "LOC"
         ],
         [
            "Роберт Фіцо",
            "PERS"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "НАТО",
            "LOC"
         ],
         [
            "Польщі",
            "LOC"
         ],
         [
            "Анджей Дуда",
            "PERS"
         ],
         [
            "Держдепу США",
            "ORG"
         ],
         [
            "Байдена",
            "LOC"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "НАТО",
            "LOC"
         ],
         [
            "Генсек НАТО",
            "ORG"
         ],
         [
            "Єнс Столтенберг",
            "PERS"
         ],
         [
            "Україну",
            "LOC"
         ],
         [
            "Альянсу",
            "LOC"
         ],
         [
            "Президент України",
            "ORG"
         ],
         [
            "Володимир Зеленський",
            "PERS"
         ],
         [
            "Україна",
            "LOC"
         ],
         [
            "Вашингтоні",
            "LOC"
         ],
         [
            "Зеленський",
            "PERS"
         ],
         [
            "Україна",
            "LOC"
         ],
         [
            "НАТО",
            "ORG"
         ]
      ]
   },
   {
      "link": "https://lb.ua/news/2024/02/16/598725_uryad_rishi_sunaka_dopustiv_retsesiyu.html",
      "header": "Уряд Ріші Сунака допустив рецесію в економіці – менш ніж за рік до виборів\n                                ",
      "text": "Велика Британія, як і її \"колега\" з G7 Японія, наприкінці 2023 зіштовхнулась з рецесією економіки. ВВП Сполученого Королівства в останньому кварталі скоротився на 0,3%. Як повідомляє Reuters, це неабияка проблема для прем'єр-міністра Ріші Сунака, який обіцяв своїм виборцям економічне зростання. Консервативна партія, що понад шість десятиліть мала репутацію політиків, здатних впоратися з будь-кими економічними викликами, стрімко втрачає позиції у боротьбі з лейбористами. І все це відбувається менш ніж за рік до наступних парламентских виборів, які повинні пройти не пізніше січня 2025-го – але Сунак вже говорив, що планує оголосити їх раніше. Падіння ВВП мало вплив на добробут британців: курс фунта відносно долара та євро впав, а Банк Англії, за деякими даними, планує скорочення відсоткової ставки за депозитами. Все більше компаній вимушені звертатися до уряду за фінансовою допомогою.  Якщо ситуація не зміниться, вперше з часів Другої світової війни рівень якості життя британців між попередніми та наступними парламентськими виборами може знизитися.     ",
      "article": "Уряд Ріші Сунака допустив рецесію в економіці – менш ніж за рік до виборів\n",
      "header_ner": [
         [
            "Ріші Сунака",
            "PERS"
         ]
      ],
      "text_ner": [
         [
            "Британія",
            "LOC"
         ],
         [
            "Японія",
            "LOC"
         ],
         [
            "ВВП Сполученого Королівства",
            "ORG"
         ],
         [
            "Reuters",
            "ORG"
         ],
         [
            "Ріші Сунака",
            "PERS"
         ],
         [
            "Консервативна партія",
            "ORG"
         ],
         [
            "Сунак",
            "PERS"
         ],
         [
            "ВВП",
            "ORG"
         ],
         [
            "Банк Англії",
            "ORG"
         ],
         [
            "Другої світової війни",
            "MISC"
         ]
      ]
   },
   {
      "link": "https://lb.ua/news/2024/02/16/598724_oon_provede_zasidannya_genasamblei.html",
      "header": "ООН проведе засідання Генасамблеї до річниці російського вторгнення\n                                ",
      "text": "Генеральна Асамблея ООН 23 лютого проведе засідання, приурочене до другої річниці початку повномасштабного вторгнення Росії до України. За повідомленням власного кореспондента Укрінформу, про подію журналістам розповіла речниця голови Генасамблеї Моніка Грейлі. Вона назвала війну в Україні \"конфліктом, який, на жаль, досі триває\" та підкреслила, що питання ситуації на тимчасово окупованих територіях України стоїть на порядку денному завжди упродовж вже багатьох років, а не лише у певні дати. Засідання розпочнеться у Нью-Йоку 23 лютого о 10 годині за місцевим часом, тобто о 17 за Києвом, і транслюватиметься онлайн.  Напередодні в ООН стримано прокоментували внесення політиків з країн Балтії та Польщі до списку розшуку російських правоохоронців, а також застосування конфіскації майна до звинувачених у поширенні \"фейків\" про російську армію. Відставки генерального секретаря ООН Антоніу Гуттереша нині вимагає Ізраїль. ",
      "article": "ООН проведе засідання Генасамблеї до річниці російського вторгнення\n",
      "header_ner": [
         [
            "ООН",
            "ORG"
         ],
         [
            "Генасамблеї",
            "ORG"
         ]
      ],
      "text_ner": [
         [
            "Генеральна Асамблея ООН",
            "ORG"
         ],
         [
            "Росії",
            "LOC"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "Укрінформу",
            "ORG"
         ],
         [
            "Генасамблеї",
            "ORG"
         ],
         [
            "Моніка Грейлі",
            "PERS"
         ],
         [
            "Україні",
            "LOC"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "Нью-Йоку",
            "LOC"
         ],
         [
            "Києвом",
            "LOC"
         ],
         [
            "ООН",
            "LOC"
         ],
         [
            "Балтії",
            "LOC"
         ],
         [
            "Польщі",
            "LOC"
         ],
         [
            "ООН",
            "ORG"
         ],
         [
            "Антоніу Гуттереша",
            "PERS"
         ],
         [
            "Ізраїль",
            "LOC"
         ]
      ]
   },
   {
      "link": "https://lb.ua/news/2024/02/16/598721_informator_fbr_obbrehav_sina.html",
      "header": "Інформатор ФБР \"оббрехав\" сина Байдена у справі про зв'язки з українською компанією\n                                ",
      "text": "Спеціальний прокурор міністерства юстиції США Девід Вайсс заявив, що у справі про зв'язок сина президента Джо Байдена Гантера з українською компанією Burisma виявлено неправдиві свідчення. За інформацією Reuters, інформатор ФБР, що повідомляв про нібито протиправну діяльність Гантера Байдена, 43-річний Олександр Смірнов, був затриманий 14 лютого після прибуття до Сполучених Штатів. Йому висунуто звинувачення у брехні на допитах та створенні фальшивих записів. Чоловікові загрожує 25 років за ґратами.  Поки невідомо, як цей факт вплине на розслідування кримінальних справ проти Гантера Байдена, якими представники Республіканської партії ось вже кілька років намагаються скористатися задля підриву довіри до його батька.   У вересні 2023 Гантеру Байдену оголосили обвинувачення у кримінальній справі щодо незаконної купівлі та зберіганні вогнепальної зброї. В обвинувальному висновку, поданому до окружного суду у штаті Делавер, йдеться, що прокуратура звинувачує Гантера Байдена у брехні про вживання наркотиків на момент, коли він купував пістолет Colt Cobra у жовтні 2018 року. Гантер Байден брав участь у низці сумнівних іноземних ділових угод в Україні та Китаї, які, як вважають республіканці, він міг використовувати для перерахування мільйонів доларів своєму батькові. ",
      "article": "Інформатор ФБР \"оббрехав\" сина Байдена у справі про зв'язки з українською компанією\n",
      "header_ner": [
         [
            "ФБР",
            "ORG"
         ],
         [
            "Байдена",
            "PERS"
         ]
      ],
      "text_ner": [
         [
            "міністерства юстиції США",
            "ORG"
         ],
         [
            "Девід Вайсс",
            "PERS"
         ],
         [
            "Джо Байдена Гантера",
            "PERS"
         ],
         [
            "Burisma",
            "ORG"
         ],
         [
            "Reuters",
            "ORG"
         ],
         [
            "ФБР",
            "ORG"
         ],
         [
            "Гантера Байдена",
            "PERS"
         ],
         [
            "Олександр Смірнов",
            "PERS"
         ],
         [
            "Сполучених Штатів",
            "LOC"
         ],
         [
            "Гантера Байдена",
            "PERS"
         ],
         [
            "Республіканської партії",
            "ORG"
         ],
         [
            "Гантеру Байдену",
            "PERS"
         ],
         [
            "Делавер",
            "LOC"
         ],
         [
            "Гантера Байдена",
            "PERS"
         ],
         [
            "Colt Cobra",
            "ORG"
         ],
         [
            "Гантер Байден",
            "PERS"
         ],
         [
            "Україні",
            "LOC"
         ],
         [
            "Китаї",
            "LOC"
         ]
      ]
   },
   {
      "link": "https://lb.ua/news/2024/02/16/598718_italiya_skliche_pershiy_tsogorich_samit.html",
      "header": "Італія скличе перший цьогоріч саміт G7 на річницю російського вторгнення\n                                ",
      "text": "Перший в рік головування Італії саміт країн \"Великої сімки\" відбудеться на другі роковини початку повномасштабного вторгнення Росії в Україну.  Як стверджує італійське інформаційне агентство ANSA, лідери найбільш розвинених держав світу поспілкуються у форматі відеоконференції 24 лютого. Як і минулоріч, доєднатися до них запросять Президента України Володимира Зеленського.   Італія цьогоріч головує у клубі \"Великої сімки\". Країна має намір скористатися цим статусом для того, щоб протистояти риториці про втому світу від війни в Україні. Наприкінці січня з послами країн G7 зустрівся голова уряду України Денис Шмигаль. G7 та ЄС обговорюють використання заморожених російських активів для відновлення України. ",
      "article": "Італія скличе перший цьогоріч саміт G7 на річницю російського вторгнення\n",
      "header_ner": [
         [
            "Італія",
            "LOC"
         ],
         [
            "G7",
            "ORG"
         ]
      ],
      "text_ner": [
         [
            "Італії",
            "LOC"
         ],
         [
            "Великої сімки",
            "MISC"
         ],
         [
            "Росії",
            "LOC"
         ],
         [
            "Україну",
            "LOC"
         ],
         [
            "ANSA",
            "ORG"
         ],
         [
            "Президента України",
            "ORG"
         ],
         [
            "Володимира Зеленського",
            "PERS"
         ],
         [
            "Італія",
            "LOC"
         ],
         [
            "Великої сімки",
            "ORG"
         ],
         [
            "Україні",
            "LOC"
         ],
         [
            "G7",
            "ORG"
         ],
         [
            "уряду України",
            "ORG"
         ],
         [
            "Денис Шмигаль",
            "PERS"
         ],
         [
            "G7",
            "ORG"
         ],
         [
            "ЄС",
            "LOC"
         ],
         [
            "України",
            "LOC"
         ]
      ]
   },
   {
      "link": "https://lb.ua/news/2024/02/16/598712_ministerka_zakordonnih_sprav.html",
      "header": "Міністерка закордонних справ Німеччини: \"Не маємо залежати від того, хто керує у США\"\n                                ",
      "text": "Військова підтримка України – не єдине, що має турбувати європейські країни у найближчі роки. Вони також повинні думати про те, наскільки здатні захистити самі себе. Таку думку висловила міністерка закордонних справ Німеччини Анналена Бербок напередодні початку Мюнхенської конференції з безпеки. У заяві, оприлюдненій на сайті німецького МЗС, стверджується, що Європа потребує зміцнення оборонних зв'язків задля того, щоб \"не залежати від того, хто буде президентом у Сполучених Штатах\". Рішення полягає у збільшенні фінансуванні сфери безпеки, проведенні спільних стратегічних закупівель зброї, розвитку військової промисловості та використанні переваг кожної країни – скажімо, для Німеччини це новації у протиповітряній обороні.  \"Безпека не може залежати від річних бюджетів та боргових чинників. Вона має свою ціну, і ця ціна – надійність\", – підсумувала свою заяву урядовиця.  Мюнхенська конференція з безпеки триватиме з 16 до 18 лютого. Окрім пані Бербок, участь від Німеччини візьмуть ще кілька міністерів, а також канцлер Олаф Шольц. Представників урядів Ірану та Росії на захід не запросили.  Натомість одразу дві делегації спрямує до Німеччини Грузія. Британський міністр закордонних справ Девід Кемерон має чіткий план використати конференцію для прискорення допомоги Україні. Виступ Президента України Володимира Зеленського у Мюнхені запланований на суботу, 17 лютого.  ",
      "article": "Міністерка закордонних справ Німеччини: \"Не маємо залежати від того, хто керує у США\"\n",
      "header_ner": [
         [
            "Міністерка закордонних справ Німеччини",
            "ORG"
         ],
         [
            "США",
            "LOC"
         ]
      ],
      "text_ner": [
         [
            "України",
            "LOC"
         ],
         [
            "міністерка закордонних справ Німеччини",
            "ORG"
         ],
         [
            "Анналена Бербок",
            "PERS"
         ],
         [
            "Мюнхенської конференції з безпеки",
            "ORG"
         ],
         [
            "МЗС",
            "ORG"
         ],
         [
            "Європа",
            "LOC"
         ],
         [
            "Сполучених Штатах",
            "LOC"
         ],
         [
            "Німеччини",
            "LOC"
         ],
         [
            "Мюнхенська конференція з безпеки",
            "ORG"
         ],
         [
            "Бербок",
            "PERS"
         ],
         [
            "Німеччини",
            "LOC"
         ],
         [
            "Олаф Шольц",
            "PERS"
         ],
         [
            "Ірану",
            "LOC"
         ],
         [
            "Росії",
            "LOC"
         ],
         [
            "Німеччини",
            "LOC"
         ],
         [
            "Грузія",
            "LOC"
         ],
         [
            "Британський міністр закордонних справ",
            "ORG"
         ],
         [
            "Девід Кемерон",
            "PERS"
         ],
         [
            "Україні",
            "LOC"
         ],
         [
            "Президента України",
            "ORG"
         ],
         [
            "Володимира Зеленського",
            "PERS"
         ],
         [
            "Мюнхені",
            "LOC"
         ]
      ]
   }
]